\newpage
\thispagestyle{empty}
\vspace*{\fill}
\section*{Zusammenfassung}
In dieser Arbeit wurde unser \emph{Clinical Support System}, CGM/F20, um die Fähigkeit erweitert,
individuelle Behandlungspläne für Patienten zu erstellen. Der merkliche Unterschied zu bisherigen Arbeiten in
diesem Gebiet ist, dass sich unsere Ablaufspläne dynamisch an die Gegebenheiten anpassen.

Die Generierung erfolgt mithilfe einer ontologischen Wissensbasis, welche sowohl aus einer klinischen Leitlinie zur Schizophrenie,
als auch aus medizinischen Einträgen von Patienten besteht. Statt wie bisher nur Empfehlungen zu
geben, welche sofort angewandt werden sollen, wird nun das verfügbare Wissen genutzt um einen möglichst
spezifischen Behandlungsplan herzuleiten.

Für die Implementierung wurde die Ontologie besonders bezüglich der zeitlichen Einordnung und
Empfehlungsstärke von Ereignissen erweitert. Neben der logischen Abbildung von der klinischen
Leitlinie kamen als Hilfsmittel unter anderem SPARQL Anfragen und SWRL Regeln zum Einsatz.

Am Ende konnte anhand eines beispielhaften Therapieablaufes gezeigt werden, dass der präsentierte
Ansatz funktioniert und eine gute Alternative zur fest verdrahteten Variante ist.
\vspace*{\fill}
